巴士安全系統問題

點解私家車可以有防追撞、防越線系統
但巴士做唔到？
可以減少好多危險

錢問題

首先，重型車個brake好難做防追撞嘅...
太遠就做嘢會好撚chok，太近先落brake又停唔切

其次，重型車係要經常壓線偷位嘅...你裝防過線會響到仆街

其實日本歐洲大把重型車有
不過一來香港啲車主唔肯出錢加，二來香港啲過時法律唔俾用

諗起呢條片

香港法律八十年代 果時都無呢啲野

歐洲已經玩左好多年

呢個問題，就要問班on九政府運輸處班七頭

運輸處，機電處，少做少錯，點會批

公務員宗旨
多做多錯
少做少錯
唔做就唔錯

大車都得

所以香港初時好多行貨車都唔可以裝

只係係巴士cockpit嗰度裝個監察車長睡眠系統有L用咩

直至大公司嘈政府，政府先肯定跪低

咩都推比下一任搞

唔會啦，九巴公司都係紅底，歐洲車，日本車，你無得裝，我都係收你咁多錢，所以政府正仆街

Vivo 既youtube都有介紹佢個系統
好勁
Btw
ViVo既youtube片幾好睇
一早sub左

巴士公司有測試過電子儀器提示司機安全距離同專注度。紅色巴士公司就用緊app去評估司機駕駛表現。主要都係提示性質。巴士同大貨車有樣最唔同係巴士有乘客，而乘客既動態係好難透過程式去計算。

巴士司機判斷危急關頭例如有車突然切線或者前面有突發事需要急剎，要顧慮車上乘客特別係企位。揸私家車貨車遇到危急關頭盡情brake或者救車就得，但巴士盡情brake，以現時科技EBS ABS著曬一腳停都會停到，但乘客有機會撞傷曬，特別係樓梯同企位乘客 ，即刻變成傷人交通意外，而且可能多人受傷。主動剎車應對緊急情況未必好成熟到識顧全大局。

講到主動剎車，近呢一年出既新巴士都會係持續超過70公里或者急轉彎時候主動減慢，但都係透過「吹疏」做引擎減速，即係比較輕力既拖慢。因為主動減速力度過大可能會整傷乘客，反應太敏感都會嚇親司機，暫時唔認為太值得依賴。

其實好多歐洲車都有 但以前TD 唔批可以點
大埔9巴單慘劇後180度轉。
雷達，自動剎車呢d 硬件變左tender / 買車standard
Retarder 好好用 但要司機識用先得 如果司機成日轉車可能唔識用我諗有事上黎都只係有反應踩service brake

追你老母撞
好多國家例如德國，有企位巴士限速60，你制唔制先

係香港先咁輕視人命用citybus行highway

用 city bus 淨係冇咁舒適同勁，能夠靈活調配車隊有效運用。只要禁止企位同全安全帶（唔帶另一回事）就符合要求睇齊到 coach bus 限速，走廊可以裝接凳。